# На этой неделе в KDE: функции, которые вы ждали

На этой неделе у нас есть кое-что интересное, в том числе переписанная страница настроек глобальных комбинаций клавиш, возможность запоминать состояние окна Dolphin между запусками, исправление давних проблем кернинга с центрированным текстом в программном обеспечении на основе QML и многое другое!

## Новые возможности

[Теперь диспетчер файлов Dolphin запоминает и восстанавливает при повторных запусках ранее просмотренное расположение, открытые вкладки и панели](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=413564). Эта функция включена по умолчанию, но её можно отключить на странице «Начальное состояние» в окне настроек Dolphin (Nate Graham, Dolphin 20.08.0):

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/05/screenshot_20200502_071052.png)

[Страница «Глобальные комбинации клавиш» Параметров системы была переписана с нуля, что обеспечило радикально лучшее удобство использования, добавило давно запрошенные функции, такие как глобальный поиск, а также возможность просматривать и настраивать более двух комбинаций клавиш](https://phabricator.kde.org/D28744). Почти все недочёты были исправлены! (David Redondo, Plasma 5.19.0):

![1](https://pointieststick.files.wordpress.com/2020/05/screenshot_20200502_071457.png)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Центрированный текст в программном обеспечении KDE на основе QML [больше не отображается в некоторых случаях с ужасным кернингом](https://bugreports.qt.io/browse/QTBUG-49646) (Arjen Hiemstra, Qt 5.15.1)

Перемещение или копирование файлов в удалённое расположение SFTP [больше не добавляет «.part» в конец имени файла](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=419999) (Harald Sitter, Dolphin 20.04.1)

[В просмотрщике документов Okular восстановлены недостающие сочетания клавиш для режимов просмотра страниц](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=420525) (David Hurka, Okular 1.10.1)

[Исправлена прокрутка колёсиками мыши, которые могут вращаться свободно](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=420492) (Kezi Olio, Okular 1.10.1)

В музыкальном проигрывателе Elisa кнопка «Показать подробности» для песни [теперь работает и при повторном нажатии](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=420530) (Nate Graham, Elisa 20.04.1)

Панель сведений Dolphin [больше не показывает пустую информацию в разных расположениях; вместо этого поля без доступной информации просто скрываются](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=413091) (Méven Car, Dolphin 20.08.0)

Перезапись существующего файла при сканировании в Skanlite [больше не отображает ненужное повторное подтверждение перезаписи](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=397493) (Frederik Yin, Skanlite 2.0.2)

Изменение размеров значков на странице «Значки» Параметров системы [теперь приводит к немедленному изменению размеров значков в программном обеспечении KDE, без необходимости перезапуска](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=420577) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.18.5)

Приложения на основе GTK, установленные из Flatpak, [теперь могут отображать диалоги выбора папок](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=419874) (Jan Grulich, Plasma 5.19.0)

Пользовательские сценарии, определённые в `~/.config/plasma-workspace/env/`, [теперь всегда имеют приоритет над конфигурацией на уровне системы в `/etc/xdg/plasma-workspace/env/`, когда возникает конфликт](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=420085) (Francis Thérien, Plasma 5.19.0)

Перетаскивание текста на номер строки в текстовом редакторе Kate [больше не приводит к неожиданному созданию нового документа](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=420048) (Christoph Cullmann, Frameworks 5.70)

## Улучшения пользовательского интерфейса

I-образный курсор в эмуляторе терминала Konsole [теперь того же размера, что и шрифт, а не фиксированного](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=397986) (Gastón Haro, Konsole 20.08.0)

Уведомления «Низкий заряд батареи» [теперь помечены как критические, чтобы предупреждение «Критический заряд батареи» не стало для вас неожиданностью, если вы находитесь в полноэкранном режиме](https://phabricator.kde.org/D29309) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.19.0)

При настройке всех размеров шрифта одновременно с помощью страницы «Шрифты» Параметров системы [шрифт «Маленький» теперь изменяется на размер, меньший, чем общий, сохраняя существующее соотношение размеров между ними](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=261344) (Nate Graham, Plasma 5.19.0):

<https://i.imgur.com/Y1OFOyv.mp4?_=1>

Страница «Шрифты» Параметров системы [теперь мягко направляет пользователей к глобальной функции масштабирования, если обнаруживает попытку увеличить всё, используя размер шрифтов](https://phabricator.kde.org/D29080) (Nate Graham, Plasma 5.19.0)

При создании нового файла HTML через пункт меню «Создать», созданный базовый HTML-файл [теперь полезнее и соответствует стандартам](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=419935) (Grzegorz Szymaszek, Frameworks 5.70)

## Как вы можете помочь

Вы всегда можете присоединиться к работе над другими задачами. Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник, и совершенно необязательно быть программистом: занятие по душе найдётся для каждого.

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [пожертвования](https://kde.org/ru/community/donations/) средств в фонд [KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Максим Маршев](https://t.me/msmarshev)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2020/05/02/this-week-in-kde-features-youve-been-waiting-for/>  
